[真人真事] 我同事1月個陣話想辭職炒股

真人真事

我有投資開
但當然唔算叻
我同事見我上年年尾孖新股都執到少少錢
就問我點開證卷戶口玩吓

眾安 閱文 雷蛇個啲快快趣放
佢都執到萬幾蚊
加上上年12月中跌市個陣佢入咗啲平安, 港交所
去到1月中執到10%以上 (其實都只係執多萬幾蚊)
佢就開始心雄

條友開始成日唔返工
當然佢話sick leave
但我知佢呢埋响屋企睇股票
(佢坐個位比老細望到, 所以唔想响公司睇)

有日lunch
佢同我講
話覺得股票其實好易玩, 正正經經咁玩, 一個月執兩萬唔難
我問佢你有幾多本金
佢話最多都可以買60-80萬o既
佢話你得80萬, 但想一年執廿幾萬
投貨回報有成三成
勁過巴郡喎
原來佢唔知咩叫巴郡
佢仲話: "吓, 一年得三成jar wor, 邊度多呀? "

有信心唔緊要
但佢數口極差
永遠唔知自己個倉升跌緊幾多%
佢牛熊都唔識分
仲以為股票個價錢係港交所定
而且仲會講呢啲說話
"恆生銀行成百幾二百蚊股, 你睇吓啲內銀股, 幾蚊雞, 遲早都會變百幾蚊架"
"買QQ啦, 啲價錢幾蚊幾蚊咁跳, 好大上落, 牛熊幾仙幾仙咁郁, 銀碼太細, 點解會有人玩

唔識都唔緊要
可以睇書慢慢學返
但條友最鐘意上去discuss
"呢個師兄出啲post好多人reply架, 佢睇第二季前會上40000點, 我都唔覺得唔出奇"

1月尾
佢460蚊買咗20萬QQ
跌咗10蚊
佢話有啲傷
諗住溝貨
跟住佢真係走咗去$452蚊溝多20萬貨
我同佢講
你咁近價位又買多轉
唔係溝淡喎
呢啲叫增持喎
佢唔聽
佢話$460同$452都爭咗成$8
$8算好多

QQ到而家佢都無放到
3月頭個陣不知那裏來的自信
佢又覺得牛三返咗嚟
大行講o既嘢又信足
"大摩話平保上硬$120蚊, 真係唔買就on9"
平保出業績後一日
佢$94蚊入咗20萬平保
唔夠幾個鐘, 佢仲再用$92 "溝淡" 多廿萬蚊平保

結果呢個人上年11月到1月執咗兩萬幾蚊
1月到4月輸返20幾萬
當然佢心目中係未輸
佢覺得股票一日未放一日都係未輸
佢話唔明啲人點解要止蝕
股票一定會升返

真人真事
我同事唔係我

連登都好多呢D傻仔

正股唔驚 慢慢坐
向下溝 唔肯止蝕

只有窮人先唔肯止蝕

股票一日未放一日都係未輸

兩個月後佢可以教返你炒股

睇渣咩啦
2318/700
係咪真係需要止蝕

如果相信長期熊市
咁緊係止啦

股票行打等啲阿叔都醒D

如果眾安 閱文 雷蛇 三隻佢都抽得中
佢本金 一定唔止你個個數

傻西，價格港交所定

重點係，咁低財商既人都可以儲到60,70萬...睇來我地儲唔到2、3百萬都真係要檢討下

有冇咁on9既人呀
鬼唔望佢輸撚曬d錢

"恆生銀行成百幾二百蚊股, 你睇吓啲內銀股, 幾蚊雞, 遲早都會變百幾蚊架"

Qq返唔返到家鄉都成問題

以上3隻每隻2中1

手機炒, 老細根本睇唔到

如果佢賺到大錢，天無眼

lm

前半幾似我
開頭牛市覺得股票錢好易賺
坐係到半個鐘就賺成皮野啦
都唔知番工黎做咩
真係諗過不如唔好番工，每日玩幾個鐘股票算啦

後黎開始輸啦 仲未好識驚
之後愈輸愈多
好彩無辭職咋

講多少少
雖然真係好低財商
但佢有自住樓

人工唔係高
有小朋友
層自住樓唔夠大
$13000租出去收租
自己交$25,000租
搵個大單位比自己住

明明個自住單位唔夠住
但佢極唔想層樓跌價
同佢講如果樓價真係跌
大單位咪可以平買囉
咪可以換大啲囉
(佢而家都比$25000租, 供多少少一定供到)

但佢唔明呢個道理
仲日日响度樓市gogogo

寫得幾好笑

同埋佢好基本o既嘢都唔識
已經學人睇圖
好似賭場百家樂啲人睇路紙咁

佢whatsapp同我o既對話已經好多金句
但廢事cap出嚟

cap出黎笑下啦

大把呢類人啦！
連燈都好多

正股驚閪啊

五分鐘前的事:

平安好醫生我自己就重孖
尋日暗盤走晒

佢一早問我有無孖
我都照實答佢
反正佢都無錢再孖
都唔會跟到
應該害唔到佢

點知佢啱啱whatsapp我話中咗5手
咪我係咪仲未放, 一齊等爆升
笑到我流眼水

我屌你老母 當你朋友同你分享
你寫我上黎?

我當你好同事, 我錯咪當口當面同我講囉,唔洗咁樣擺我上網啊嘛

輸少當贏啦

又唔好咁講 有好多人唔識都負負碌碌買可能仲賺得多過你同我
我記得睇過話有條友走去蒙著眼掉飛鏢黎揀買咩股 結果仲贏得多過好多財演 所以真係好睇運

係輸淨少少都當贏

同你講咗平保穿$90就要走架啦
你又同我講一走就會輸
唔可以怯

就係盲拳打死老師父...

留名等笑

有八十萬買樓收租賺到哈哈笑啦

有件咁既事就姐係準備股災了

想睇cap圖對話

點買，首期都唔夠

吹大左

唔止蝕就一定戈要做好注碼控制

痴撚線，仲on9 o既對話都有，你比我組織吓

唔識止蝕 = 老散死穴

樓主千其唔好放棄呢啲朋友，唔係會少好多樂趣

樓主 搵緊做燈
反手執錢

其實佢係好人嚟
但好撚長氣
好多道理
煩咗少少啫

佢無乜交投，做唔到明橙

佢個五手平醫仲未放
佢話呢刻放要蝕少少
唔放住

好似子華咁講
呢啲人唔可以輸少少
剩係肯輸晒先安樂

1個波波身家都冇想做炒鬼系列
咁都成事可以出書

警世文

我當你兄弟搵你訴苦你post我上連登

做人唔好咁悲觀
放到退休可能都有賺既

丁蟹一開頭夠盲俠打死老師傅

佢啱啱仲同我吹緊隻平醫

我話平保分拆出嚟都閪冧
下次個幾隻唔洗止意有人大手抽
佢話: "係囉, 平安好醫生set到$55蚊上市咁貴, 佢set幾蚊雞招股價比人炒吓咪幾好囉"
我駁唔到

吹水死全家

輸乾輸淨就會醒架啦

呢個理論我真係第一聽，更ON9都唔會咁諗啦，你會唔會話樓下的茶記遲早變翠華

跌幾蚊就話低位真係笑左，睇下幾時班報紙佬唱淡你隻野就可以開始買，例子:而家隻700

連股價 發行股數 市值 既概念都冇

擺廿蚊係銀包 三十年後一定變幾萬蚊一樣

睇你同事幾歲啦
後生既一支公輸下受下教訓還好
仲有時間可以追

但有家室又對投資半桶水真係唔好全職炒

不幸中o既大幸係個市場咁快話咗佢聽
佢係要返工的

po多啲金句上來啦

樓主講多D 好好笑

咁佢買qq同平安又冇錯喎 跌極有個譜

但係佢目標一個月2萬生活費已經唔得. 坐晒艇

吹水吹大咗啦
20萬股QQ係幾多錢呀？
你一開始先講完佢得80萬本

廿萬錢呀

好 你咁講都冇錯既

巴打都唔識見好就收喎
佢依家扣埋收租錢都仲要供$13000一個月
點會覺得辭職每月執萬幾兩萬夠數
交完租水電煤之後食西北風呀
你吹大左了

你都幾了解佢，係咪你男朋友嚟架其實？

巴打可唔可以用幾句講下咩叫熊市,咩叫牛市

利申從來唔玩股,亦都冇諗住玩,純粹想睇post既時候明多少少你地講緊乜

google過,長篇大論,完全唔撚明

咩學歷呀

擲骰仔，牛市姐係開大，熊市開細

響阿屌你老母
你字都未打好炒乜嘢股

響？ 有幾撚響？

卜

有2千萬推落去,1個月兩萬真係唔算難

香討財經區又真係高質好多
連登多數都係廢up神燈

支持

no, 西人話， bear kill ppl, ox dump ppl out of market, ok?

好似08 年前
嗰陣買乜升乜
感覺係好易賺錢
希望快 d 股joy

別人恐懼我貪婪

今年買樓用呼吸Plan個啲人，好快會停止呼吸

CCL 182.17 比上星期升2.17

樓主話4月見頂 5月就轉勢 點睇

佢$94蚊入咗20萬平保
唔夠幾個鐘, 佢仲再用$92 "溝淡" 多廿萬蚊平保

94落92邊有幾個鐘，假膠

我曾經全職炒過半年細價股 每個月profit得3-4皮所以決定搵番工做算

咁少就唔好拎出黎講啦

所以咪過搵番工做囉 你識唔識字

佢叫你唔好拎出黎講 你識唔識字

真人真事

有個男同事，四十歲，又毒又宅，有些少駝背。07 08金融海嘯之前他全職炒股，最順境時他“自稱”每月使費有成五六皮(即係他靠炒賣的收入，有五六皮以上)

之後股災，他打回原形，在海港城某名店做外判保安，幫人開門

呢d人一定會東山再起

都話孖lo

識得有條臭港女搵得萬零做埋d 低級工
成撚日上鄉土 試過執到幾次tips 就當自己投資專家
(講緊只係賺萬幾)
之後懶叻唔返工 仲拎埋d 結婚基金去炒
然後輸咗八成 條仔嬲到唔娶佢

港女 = 自己以為好聰明，但其實係白癡

想問銀行孖新股 洗唔洗要有咩要求架？

你問得呢個問題…
回頭是岸

我都識個friend成日ig係咁post d股價圖 又cap同人whatsapp紀錄教人點買點走好似好專業咁 但好多人都覺得佢係識少少 個人勁煩又「um尋」

咁識揀大熱股黎玩最多都係無肉食啫⋯要輸就唔會輸得幾多⋯啲冇人抄既就千祈唔好惦啦，孖到一褲都係之後潛水就

未抽過新股 唔識

跟本買股就買運氣
你估3蚊QQ Hold到依家果啲就股神咩
所謂分析跟本就多鳩餘

日日望住未必賺
反而買完擺係到一排就發到Pk

有時真係唔好笑人住
依家三百幾蚊，難講過一兩年五六百蚊

賭錢落海

其實....年中大把人盲中中就發大達..

唔好阻人發達

佢有父幹？

層樓係佢自己買？

你朋友真係廢，我股災賺仲多過平時，

叫佢反省吓啦

唔緊要
股巿專收叻仔
好似牛三人人都係股神

之前亂玩求其鳩買
又禁撚錯制買撚左勁多
執左唔少
而家辭職唔撈
全職日日點指冰冰禁一個買

得3-4皮食餐飯都冇左...搵番工選擇係岩

我响你老母咩 上面有人提你都仲咁撚串

咁佢講得真係岩丫
一日未放都未輸
偍唔知等幾耐平保先會上返100蚊

你呢個問題有個前提，如果陸金所上到，佢就釋放左價值，100蚊不是夢。

好醫生呢Ｄ即日鮮，你渣住佢黎褒醋咩。

利申：暗盤62蚊走左。

我同事仲未放佢個五手平安好醫生
佢呢輪放棄晒無抽新股
所以21世紀呀叙褔樓呀個啲全部有運行

仲bin緊

賭徒嚟啫

平安會戰勝歸來

好醫生現價45.5

佢話而家放要蝕幾千蚊
唔放了

佢o既人生道理係
輸幾千蚊唔放
輸幾萬蚊更加唔放

我就覺得唔好同錢作
見唔對路就好認輸投降
輸100幾十好過輸1千幾百
我好醫生都輸錢
Ipo一手第1日冇即放想觀望多陣
見唔對路就考慮左陣
就放左輸手續費算數

十年黎qq 升到5千蚊唔通又話你知咩

我同事話想今日再入平安好醫生溝淡
一陣可能$43入

非吹水, 吹水死全家

叻仔咗，呢次真係溝淡